---
layout: post
title:  "Pub is open"
date:   2020-04-03
event_start: 2020-04-03 17:00:00 +0400
categories: pub
comments: false
---

Идея сделать онлайн-бар родилась давно (за год-два до ковид19, если что), но руки не доходили, а сейчас самое время начать собираться. Тем более сейчас самое время объединять города и страны ьехжу собой, а то софт скиллы растеряем и будет грустненько :)

У нас в пабе можно и нужно просто собираться поговорить да выпить, а так же проводить баркэпмы и митапы.

## Как бар работает?

Тут все просто как 1,2,3

- **Раз.** Смотришь в <a href="{{ '/calendar' | prepend: site.baseurl }}">календарь</a> когда кто собирается и присоединяешься. Если не хочешь календарь смотреть -- подписывайся на <a href="{{ '/feed.xml' | prepend: site.baseurl }}">RSS</a> или жди что тебя позовут :) Но учти, места в баре может не хватить ;)
- **Два.** Присоединяешься, общаешься, тусишь. И веди себя причитно, а то это, буйных из баров тоже выгоняют.
- **Три.** Повторяй с пункта 1 ;)

<br>
## А я могу сам организовтаь встречу?

Да, а почему нет?) Создавай пулл-реквест и все будет (все пуллреквесты проверяются и помогаются улучшиться до идеального, так что не надо писать херню -- уважайте других)

<br>
## А как происходят встречи?

Кто ка кхочет, тот так и проводит. Это может быть как ZOOM или jitsi, так и что вообще хотите. Главное иметь возможность принять людей которые хотят социализироваться

> Для зануд и "неуловимых джо" хочу сказать про ZOOM: "Не хотите ставить себе его на комп или телефон -- не проблема, у них есть браузерная версия. И да, не надо параноить, в интрнете нет ничего безопасного, вы же знаете это https://cve.mitre.org/cve/, https://vulners.com/subscriptions".

<br>
## Крч, го в бар

Тестовая встреча была секретной ;) Была ссылка на ZOOM


---

Да, в теме сломаны списки :)
